\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/livreto-liturgico/martyrum/modules/}{def-packages}
\import{/home/vatican/livreto-liturgico/martyrum/modules/}{def-macros}
\geometry{a4paper,hdivide={1.5cm,*,1.5cm},vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    \textcolor{VioletRed1}{Primeira Leitura}
\end{center}
\begin{flushright}
    \textit{Zacarias,\\ a quem mataste entre o santuário e o altar}\\ \textcolor{VioletRed1}{(Mt 23,35).}
\end{flushright}
\begin{flushleft}
    \vspace{.2cm}
    Leitura do Segundo Livro das Crônicas
    \hspace{\fill}
    \textcolor{VioletRed1}{2Cr 24,18-22}
    \vspace{.2cm}\\
    Naqueles dias,\\
    os chefes de Judá abandonaram o templo do Senhor,\\
    o Deus de seus pais,\\
    e prestaram culto ao troncos sagrados\\
    e a imagens esculpidas,\\
    atraindo a ira divina sobre Judá e Jerusalém\\
    por causa desse crime.\\
    O senhor mandou-lhes profetas\\
    para que se convertessem a ele.\\
    Porém, por mais que estes protestassem,\\
    não lhe queriam dar ouvidos.\\
    Então o espírito de Deus apoderou-se de Zacarias,\\
    filho so sacerdote Joiada,\\
    e ele apresentou-se ao povo e disse:\\
    ``Assim fala Deus:\\
    Por que transgredis os preceitos do Senhor?\\
    Isto não vos será de nenhum proveito.\\
    Porque abandonastes o Senhor,\\
    ele também vos abandonará''.\\
    Eles, porém, conspiraram contra Zacarias\\
    e mataram-no à pedrada por ordem do rei,\\
    no pátio do tempo do Senhor.\\
    O rei Joás não se lembrou do bem\\
    que Joiada, pai do profeta, lhe tinha feito,\\
    e matou o seu filho.\\
    Zacarias, ao morrer, disse:\\
    ``Que o Senhor veja e faça justiça!''
    \vspace{.1cm}\\
    Palavra do Senhor\\
    \RbarRed{} Graças a Deus.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Salmo Responsorial
        \hspace{\fill} Sl 33(34),2-3.4-5.6-7.8-9}   {\color{VioletRed1} (\Rbar. 12b)}
    \vspace{.1cm}\\
    \RbarRed{} De todos os temores o Senhor me libertou.
    \hspace{\fill}
    \vspace{.1cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{2}} Bendirei o Senhor Deus em todo o tempo, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    seu louvor setará sempre em minha boca.\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{3}} Minha alma se gloria no Senhor; \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    que ouçam os humildes e se alegrem!
    \hspace{\fill}\RbarRed{}
    \vspace{.1cm}\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{4}} Comigo engrandecei ao Senhor Deus, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    exaltemos todos juntos o seu nome!\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{5}} Todas as vezes que o busquei, ele me ouviu, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    e de todos os temores me livrou.
    \hspace{\fill}\RbarRed{}
    \vspace{.1cm}\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{6}} Contemplai a sua face e alegrai-vos, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    e vosso rosto não se cubra de vergonha!\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{7}} Este infeliz gritou a Deus, e foi ouvido, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    e o Senhor o libertou de toda angústia.
    \hspace{\fill}\RbarRed{}
    \vspace{.1cm}\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{8}} O anjo do Senhor vem acampar \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    ao redor dos que o temem, e os salva.\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{9}} Provai e vede quão suave é o Senhor! \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    Feliz o homem que tem nele o seu refúgio!
    \hspace{\fill}\RbarRed{}
    \newpage
\end{flushleft}
\begin{center}
    \textcolor{VioletRed1}{Segunda Leitura}
\end{center}
\begin{flushright}
    \textit{Não tenhais medo de suas intimidações,\\ nem vos deixeis perturbar.}
\end{flushright}
\begin{flushleft}
    \vspace{.2cm}
    Leitura da Primeira Carta de São Pedro
    \hspace{\fill}
    \textcolor{VioletRed1}{1Pd 3,14-17}
    \vspace{.2cm}\\
    Caríssimos,\\
    se tiverdes que sofrer por causa da justiça,\\
    sereis felizes.\\
    Não tenhais medo de suas intimidações,\\
    nem vos deixeis perturbar.\\
    Antes, santificai em vossos corações\\
    o Senhor Jesus Cristo,\\
    e estai sempre prontos a dar razão da vossa esperança\\
    a todo aquele que vo-la pedir.\\
    Fazei-o, porém, com mansidão e respeito\\
    e com boa consciência.\\
    Então, se em alguma coisa fordes difamados,\\
    ficarão com vergonha aqueles que ultrajam\\
    o vosso bom procedimento em Cristo.\\
    Pois será melhor sofrer praticando o bem,\\
    se esta for a vontade de Deus,\\
    do que praticando o mal.
    \vspace{.1cm}\\
    Palavra do Senhor\\
    \RbarRed{} Graças a Deus.
\end{flushleft}
\textcolor{VioletRed1}{Aclamação ao Evangelho}
\vspace{.1cm}\\
\RbarRed{} Aleluia, Aleluia, Aleluia.\\
\VbarRed{} Feliz aquele que suporta a tentação com paciência,\hspace{\fill}
\textcolor{VioletRed1}{Tg 1,12}\\
porque, depois de ser provado,\\
alcançará a coroa da vida!
\hspace{\fill}\RbarRed{}
\begin{center}
    \textcolor{VioletRed1}{Evangelho}
\end{center}
\begin{flushright}
    \textit{Não tenhais medo daqueles que matam o corpo.}
\end{flushright}
\begin{flushleft}
    \vspace{.2cm}
    \VbarRed{} O Senhor esteja convosco.\\
    \RbarRed{} Ele está no meio de nós.
    \vspace{.1cm}\\
    \grecrossRed{} Proclamação do Evangelho de Jesus Cristo, segundo Mateus.
    \hspace{\fill}
    \textcolor{VioletRed1}{10,28-33}\\
    \RbarRed{} Glória a vós, Senhor.
    \vspace{.2cm}\\
    Naquele tempo,\\
    disse Jesus aos seus apóstolos:\\
    ``Não tenhais medo daqueles que matam o corpo,\\
    mas não podem matar a alma!\\
    Pelo contrário,\\
    temei aquele que pode destruir\\
    a alma e o corpo no inferno!\\
    Não se vendem dois pardais por algumas moedas?\\
    No entanto, nenhum deles cai no chão\\
    sem o consentimento do vosso Pai.\\
    Quanto a vós,\\
    até os cabelos da cabeça estão todos contados.\\
    Não tenhais medo!\\
    Vós valeis mais do que muitos pardais.\\
    Portanto, todo aquele\\
    que se declarar a meu favor diante dos homens,\\
    também eu me declararei em favor dele\\
    diante do meu Pai que está nos céus.\\
    Aquele, porém, que me negar diante dos homens,\\
    também eu o negarei\\
    diante do meu Pai que está nos céus''.
    \vspace{.1cm}\\
    Palavra da Salvação.\\
    \RbarRed{} Glória a vós, Senhor.
\end{flushleft}
\end{document}
